有冇人想過啲簡樸既田園生活

好想遠離都市既繁囂
去過一啲悠閑既生活
香港實在太壓抑 好想無拘無束自由自在咁過埋後半生

可以搬去邊

大陸

大陸邊度
普通話好廢 香港有冇

有冇人有同感
覺得生活得好急促好壓抑 想去隱居

我大個諗住去福建鄉下 住係北區都好唔鍾意依種生活

番支那因住比件強拆
日日擔驚受怕
仲話安穩

但係你返大陸住唔住得慣？
同埋點解唔鍾意依定依種生活？

你識耕田咩?
你5am起到身落田?
你9pm可以訓到教?

不如話係過啲簡樸少少 冇咁人煙稠密 冇咁多高樓圍住既生活啦

都驚唔慣 可能搵唔到老公 唔想嫁唔同文化唔同價值觀既人

好複雜 所有人同事都係

簡台灣都唔簡支那啦
有小小錢既話
台灣一流
唔好比呢度d支那打手呃左
話台灣人點差點差
呢招只係支那唱衰手段
對香港都用緊

夠唔夠田園

可能搵到呢

不過我係因為唔鍾意香港個種生活節奏 模式
所以唔係好想住係城市

支那打手係咪我 咁我講下個人選擇姐 夠知台灣好

我prefer香港入啲既鄉村既 再退求其次梅窩都ok既
不過香港就算呢啲屋都買唔起

算ok呀

出世到依家住左係香港咁耐 都係好唔舒服好唔慣

歸去來兮 田園將蕪胡不歸!

一色慧

唔識，可以學
起到
可以
小弟唔太舒適到城市生活

點解巴打你都唔適應城市生活ge？

我都想

想係日本咁樣做

屌 關田園咩事 無田無園

唔識日文 加上日本籍好難入

有撚田有撚地咩

我話田園生活其實係想話過個種遠離塵世、無拘無束既生活姐

想下姐

30歲人已經拿曬所有積蓄係晉江hea 得閒周圍遊下

唔識講福建既語言 點做好

愉景灣

支那語言咪得

福建都唔係好多人講福建話喇
全國都係支那煲冬瓜

那有錢

香港搬入啲
姐係大埔上水元朗離島個啲有冇可能呢？

鄉下泉州

上水人表示

極重香港口音普通話

夠做喇我都係咁

你上水邊先 都有分城市同鄉村架bo

自己友
好想做你隻兵

咁你係個邊做野？

退休後想
後生想見識下先

只見識到大城市既局促

一直好想過呢種生活

其實係咪我地出生係香港呢啲大城市先會咁諗
而其他真係過緊田園生活既人反而想過城市生活

正

係香港穩萬頭
交租唔見一半
我不如係大陸穩d小生意做下
就算得三五千起碼充足過香港

咁你結婚生仔都係個邊？

好想係日本鄉村生活
好似元氣囝仔入面既地方咁
係間細舖仔打工
會好悶, 好多蛇蟲鼠蟻
如果落田/出海捕魚既話, 可能仲會好辛苦

但我相信點都唔及呢家果種精神壓力

呢個真

暫時未唸啊
都係想穩d小生意做下

做做下就變大生意架啦

你老婆係你後面

承你貴言
我身邊朋友個個做小生意都幾萬人仔
有千呎細屋住下（鄉下一千呎叫細單位
有架爛鬼車渣下
日日9hea
你就留係香港慢慢挨世界
港女不了

不要再說了

火車站隔離 住村屋都要出黎返工返學架

衣沾不足惜，但使願無違。

我老婆係左手

講樣嘢你知
福建娶老婆
女家係貼大床
少則幾十萬窮hi
多則上百千萬

呢樣風俗真係好on9

一啲都唔on9

我身邊大把人靠娶老婆發達
貼車貼樓貼大床
而且福建妹男尊女卑 今晚不開心打老婆都得
你仲係香港做隻兵

不過好難溝通 始於母語係廣東話

唔係福建娶返個老婆？

矮窮娶條毛

不過福建妹只心娶得過
港女不了
一朝被蛇咬十年怕草繩

講好似好正
真係住落你就叫辛苦 乜都冇
利申 美撚 塞車已經塞到冇mood

蚊

福建男人都好矮架

同港女又有咩故事

港女有幾好相信唔洗我再講

辛苦得過係大城市 人物密度世界頭幾既地方？

啱啱先同老婆返左鄉下2星期

朝早8點身食早餐

食飽搵嘢玩，釣下魚，摘下菜，斬下柴

中午12點食飯

食完飯抖下又搵嘢玩

夜晚7點食飯

食飽用機頂盒搵電影睇

睇完沖涼訓

日日都一樣

我覺得平平地買部車可以去遠少少

基本上每日洗費100左右

鄉下地方都可以有wifi 上到網呢下幾好

我覺得係個生活節奏
你係香港一個月冇收入已經要餓死
鄉下地方唔係
食住平

有呀
但係都買唔起個度啲樓

我過緊你的生活
一日唔洗一舊水

得閒翻牆fb睇下d港豬又ot
心情唔知幾好

盲目讚好台灣先最有問題

Btw 之前開左蘇州post巴打比左好多有用既建議我
巴打你係咪成日旅行架？

我玩左2星期洗左900蚊人仔
其中請人食左餐飯4舊

唔撚係叫田園生活

邊度鄉下？

生活節奏呢樣真係最難頂

類似個類啦

廣東最邊邊

雲浮？

自給自足
不過先祈唔好打風落暴雨蝗蟲害蟲食晒啲農作物

我既意思唔係去耕田，係想住入去鄉村遠離香港既都市繁囂姐

直頭想去非洲做死一世義工
係香港又要受氣 個個都掛住追求物慾

會
不嬲唔鐘意多人同市區
養隻竉物種下植物就夠

梅窩居屋都百幾萬起跳 大少少既過兩百萬
元朗村屋冇得做九按
所以都好麻煩下

香港個個都追求物質生活 金錢便是一切

雖然冇錢真係好難生存

同道中人

最想同鍾意嘅人一齊
就算一齊捱都一定好開心
利申未搵到

你拿住一百萬係香港買樓。做生意咩都做唔到，當你買到樓又要供，又要擔心冇份工，擔心加息，日日做到隻狗都係為兩餐
我拿一百萬返鄉下做大爺，唔係話多，但真心夠用
一日唔洗一百蚊

住千呎，幾時訓幾時起身自己鍾意

香港攪唔掂土地問題大家只能一齊等死；

最重要係大部份香港人發財冇立品，
越有錢越炒貴啲樓；我唔係要市區一千尺複式洋樓，只係想新界一間四五百尺夠四口家庭住嘅屋仔，響現世代如果冇父蔭冇橫財冇偷呃拐騙（例如呃阿婆種金）根本唔可能靠慳靠努力做得到！

總而言之，依家嘅香港係青年人夢想嘅火葬場

你鄉下有樓？
同埋如果我返我鄉下都唔得啦 鄉下冇屋冇樓
要返鄉下都要諗屋既問題

有層祖屋係鄉下
有層係市區

其實我都想睇下香港人幾時頂唔順
不過香港人出名適應力極強

我鄉下冇祖屋冇樓冇地
咁就冇得講啦

人在金門
民宿隔離好多田

每個人心態唔同
有人餐餐鮑參翅肚都唔滿足
有人粗茶淡飯都已經好足夠

我見到身邊同事日日為層樓挨生挨死
又驚份工做唔長
我如果選擇買樓供樓我未來幾十年都要擔驚受怕
點解唔退一步海闊天空
追求令自己舒服的生活
一百萬係唔多
但係足夠你開間細鋪頭仔
自給自足
未必大富大貴
但求三餐溫飽

但係身邊既家人 親戚 朋友都係香港

好似係福建鄉下

住大陸唔生得仔女只係你自己俾個限制自己啫

返左
我係香港屈到有d情緒病
失眠好幾年，日日心情好低落
打開報紙唔係跳樓就係點點點
之後決定返鄉下發展
現在日日係度hea
情緒好返好多

咁如果有小朋友 始終都係香港受教育好啲既

你唔係太樣衰
大把女你食
同d女仔fd出街
d女爭住埋單，幾乎次次都係佢地俾

D_Wade巴打你呢？
你比較鍾意過都市生活？

雖然我係度住，不過我好憎支那
不過有細路我都想佢係香港受教育
當我拿住一球係呢度娶個老婆
我個老婆外家起碼要貼1-200萬過黎

係的確住係第一大問題
然後係民生
但係我覺得人口太過盛，已經超過可以適合居住
住慣鄉下去人多小小地方好唔舒服

大隱隱於市

人口真係太過多 呢樣真係冇得改善

好難入籍

一日150個支那專才輸入
再過10年滿街都係煲冬瓜啦
大家都是中國人不用分得那麼清楚

其一，因為毒，平時都唔點出街，出去唔覺有咩好玩，我寧願望住個景係到發呆
其二，唔鍾意冷氣，一冷一熱，唔明啲人點頂得順。
其三，我係中意日出而日入而息既人來
以前打機啲人通宵升level，我屌佢地戇鳩，朝早升咪一樣

150真係專才都好啲
至弊全部低技術移民
不過算 就算減左97後新移民都係少一百萬 其實都仲係好多人

巴打我諗我地係同一類人

正所謂有人漏夜趕科場，有人辭官歸故里。
你想像下如果你生於農村，落後，齷齪，冇學識

然後就自然傾慕城市

咁筍，好似ff緊咁

搬去元朗/上水D村屋咪差唔多

你鍾意既人未必鍾意咁

巴打而家咩階段
我仲係學生，但我係安於現狀既人，我諗我都係打破唔到呢個框框，走出香港

有人辭官歸鄉里
有人漏夜趕科埸

鄉下嘅人永遠都好想係大城市闖一闖
城市嘅人永遠都會好食係田園唞一唞

日本入籍好難
但係拎日本居留權好易

昆蟲

冇wifi唔掂

想去南法/奧地利啲小鎮

同一句

所以都係香港好

其實係喺城市工作多勾心鬥角
所以先想歸園田居
覺得對住塊田來耕
點都好過對住班人

鄉下都有wifi

真心講 識人就買寮屋
屋企有地係東北 以前開農場養豬雞鴨
之後無養就變左自己地方 想種西瓜就種西瓜
不過為方便由細到大住市區
到呢家翻去都係燒下野食算

但我想講唔好以為咁過癮
如果你想住得大啲又有山有水既話
唔會太方便咯⋯
有街燈果啲 地政多數會查
雖然都係係村口打卡算數
但你起新野都易啲比人捉到啦

你要諗條路又多樹葉 又多雜草
夜晚又多小動物
熱果陣仲會有蛇
利申
屋企有人見過眼鏡蛇然後捉左去養
好撚痴線

如果真係有呢啲心理準備既
試下去沙頭角打鼓嶺果啲睇下有無人賣寮屋試下咯
如果你買寮屋
有兩年居住證明收地都有得上公屋既

我日日翻牆睇fb，ig，連登
d人可能以為鄉下係耕田果隻

想走去邊？想過啲咩模式既生活？城市定鄉村？
我就受夠大城市既節奏

冇錢

屯門好d

係
我既意思就係想生活係啲小鎮咁 人口密度唔高 舒舒服服 無憂無慮咁就滿足

真係

一樣唔平

坪洲應該幫到你

其實呢家東北比人收地果到係最好
隔離羅湖望住啲高樓大廈
但前面就係全部水稻田黎
係你面前既係煩囂
但你並唔需要煩惱
成日翻到去都會搵啲位思考人生

不如組團去開荒

果啲咩荔枝莊
你搵到果啲原居民叫佢賣間屋比你仲好啦
果啲好似有寮仔牌

我比較想過啲人煙稀少既小鎮鄉村
同埋寮屋既環境都唔係太過好

想去花蓮

你唔係啲主要收地地區 同唔好咁張揚 惹人投訴
起到成間獨立屋咁都無問題
同埋寮屋分好多種
我屋企果種係啲幾萬尺既寮屋地黎
搵啲可見將來唔會比人收既非原居民村就ok

只可以講香港其實好撚多廢村無人住

泰國 陽光與海灘 消費又低

想去德國深山做野人

Yes 好多地方都起得
但外表唔好整得咁靚就無人理你